深圳空域紀錄 -- 「中信海直」旗下三架直升機8月23日曾從雷達消失個半小時

【本報訊】警方聲稱8月23日上午8時許，承載12港青的快艇離開水警雷達可偵測的距離，本報追查這段時間的深圳空域紀錄，發現「中信海直」旗下的EC225直升機8時08分從深圳起飛，飛到大亞灣後往南推進。EC225起飛不久，飛行服務隊的定翼機便掉頭折返。在關鍵拘捕港人的「9時許」，先後有三架「中信海直」直升機同時身處附近空域，三機在9時至10時多之間「不約而同」從雷達消失最少一小時，令人無法追蹤有否靠近拘捕地點。

中信海直是中信集團旗下於深圳上市的公司。翻查資料，中信海直過往一直向中國海警及公安提供直升機。官網顯示，中信海直以租機方式提供服務，例如曾向深圳市公安局警航飛行隊提供租機服務；另一方式是託管服務方式，例如替廣東海事局管理直升機。三架涉事直升機分別為EC225、B-70Q0及B-70T1，全部由中信海直註冊持有。中信海直的總部設於深圳南山區，總部設有直機升機場。

重整FlightRadar24及RadarBox的紀錄，EC225直升機8時08分在深圳上空出現，約8時15分飛越鹽田以北空域，與此同時飛行服務隊的定翼機B-LVB進行了最後一次盤旋，掉頭返回香港機場。根據官方公佈資料，8時左右正好是港人快艇越過香港水域時間。EC225進入大亞灣後向南推進，8時47分距離公佈12港人拘捕位置只有13公里，但EC225沒有停下，繼續向南飛行，9時04分從雷達上消失。10時36分始重新出現，這關鍵的個半小時，極可能為快艇被截停及控制的時間。

中信集團，有冇人整個表出嚟佢係香港有啲乜？

真係好鳩

咁都唔係夾埋送中？

留名睇黑警話因為出左香港海域， 水警管唔到

報道刊出後，政府消息向本報透露更多行動細節，直指警方早有部署，料早已掌握12人的偷渡計劃。然而，有別於警方過去「收網拉人」，今次反而「中門大開」，未作任何拘捕，8月23日凌晨得知12人準備出發後，即要求飛行服務隊協助，安排飛機出動。

警方擔心有人洩漏風聲，未敢向飛行服務隊透露行動細節。消息人士解釋，警方在地面設下不同OP（observation post、監視點），但此舉難以追蹤監測出海的目標，加上不願打草驚蛇，避免使用水警輪跟蹤，最終選擇要求飛行服務隊協助，「當知道佢哋到布袋澳，咪收窄目標範圍囉，所以對返嗰段時間，架機啱啱就喺清水灣海面上空。」

今次真係”中信仆直”

都幾多子公司下
最常見算係m記？

港共正苦成日唔認夾埋大陸非法捉人

話時話到底係邊12個比中共捉咗？

Day 47
已經知道係中港合作
唔好再話咩佢哋12個真係犯法呢啲濕鳩野
我哋唔係同中國講道理
我哋係火上加油 推中共去死
Twitter 戰線需要大家

希望大家真係將佢哋12人記喺心底❗️
亦希望文宣唔好再打錯佢地名
下面整理咗佢地嘅中英文名同年齡

喺度祝九月生日嗰幾位手足生日快樂
願你們12個平安歸來

They are not just a number, they are unique and precious live, just like you and me.

Global Petition:

不推不是人

我記得果日， 8月23，美軍係有派過預警機定驅逐艦係香港附近
如果問到袁爸爸/ 參議員拎到少少線索就好

真係次次都夜一夜先updates

頂唔住 訓先
聽日我都會再開 用pin嗰段嘢

推

直升機可以係雷達消失？
軍用機嚟？

愈查愈黑

就算係大陸水域, 應該都係香港空域, live ATC 香港頻道可能聽到當時三隻直升機點講, 有冇手足知道邊個頻道會有?

成功開發隱形直升機

合謀送中

低飛追蹤未雷達探測唔到囉

push

呢堆直升機係用黎接送鑽油台上面嘅人往返珠海同深圳嘅機場
佢消失果段時間咪係降落左囉
呢啲機每日都有十隻八隻
支那長假期 香港打風一日飛幾十轉都有
豬FS 做黨衛軍都仲有好充分理由同指向
呢堆鑽油台機 其實好大機會唔關事
係fb 果條K’s Aviation 穿鑿附會左
令大家聯想多左

印象中堆直升機機師有鬼佬
同你支那飛出去做呢d野睬你都有味

Push

根本有晒計劃, 流程

邊有咁撚多巧合

呢幾隻飛oil rig 降落左咪無左data囉 網上面d人識少少就扮專家作故仔 focus返係黑警知情刻意送中仲好啦

試下information 121.0

連登仔戒唔到既m記

點解咁多平時唔活躍既account 出來話飛鑽油台

係囉 所以一定係假架喇
你而家自己開個flightradar24睇下果頭有無直升機飛啦

支共點會比深圳空域紀錄你睇？

非軍用飛機要著應答器
上網有得睇
深圳空域？

金拱門

如果公安係租機「執法」
鬼佬機師撚知佢拉咩人，
有咩理由唔配合？

雷達唔見，可以係降落，亦可以係極低空飛行
中共海警要確保拉到人，租機唔算奇

要證明3隻中信機是否有參與
可以對比之前既飛行模式
例如平時係唔係都會在此時間、方向出現

GFS隻機就係極不尋常(罕有凌晨起飛，時間位置吻合)
可以話一定有關

好想食……但真戒咗；其實可以去超市買材料自己整……或者好多唔錯嘅小店

推 踢爆港府密謀12人送中 警務人員坐定翼機 監視偷渡艇 - 分享自 LIHKG 討論區